<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 记录与迷思</title>
    <link>https://pingqvgjj.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 记录与迷思</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2021 10:47:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pingqvgjj.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>网上配镜记录</title>
      <link>https://pingqvgjj.github.io/p/%E7%BD%91%E4%B8%8A%E9%85%8D%E9%95%9C%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 10:47:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pingqvgjj.github.io/p/%E7%BD%91%E4%B8%8A%E9%85%8D%E9%95%9C%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>一副戴了5年多的眼镜终于因为鼻托碎了才想起更换。本打算省心配个好的，结果到眼镜店一问随便个镜片+镜架就奔着2000+去了😂。
贫穷最终还是束缚了我的双手……
网上配镜似乎成了更好的选择，张大妈上的一篇攻略 给我指明了方向~
事不宜迟，立刻下手。
验光
先是在京东上预约了宝岛眼镜的验光，50元。
宝岛验光
不得不说还是非常超值的，除了验光还有一堆眼压、眼底之类的检查，弄了一个多小时。
更难能可贵的是全程没有向我推荐任何在他们店配眼镜的服务。验光就是验光，很到位。
还发现了一个我原有眼镜的惊天秘密……
原镜片两个眼睛的散光轴向做错了，偏转了90度😵。本来应当是垂直的散光轴向做成了水平，我居然就这么带了5年……都习惯了。
这个上古失误也为后续新眼镜带来了不小的麻烦，后面会提到。
验光完成后会在小程序上查询到一个非常详细的单子。 验光单子
走之前验光师还非常贴心的跟我说：“截这个图给做镜片的就行，上面的数据都全”。真的感动。
买镜架
这个就根据自己的喜好去选了。验光的时候在宝岛店里试戴了不少，选个自己中意的拍个照片，1688或者淘宝买就行~
镜架镜架数据
这里要注意瞳距跟镜框一定要配合，有个公式
（镜片宽度+鼻梁宽度-瞳距）/ 2
得出的数值最好小于3，最起码也要在5以内
结合我自己来说 瞳距是34+34=68 镜片宽度是55 鼻梁宽度是17 最后就是(55+17-68)/2 = 2  买镜片
之后就是买镜片了，这也是之前攻略着重介绍的，1688大法。
中心意思总结就是：
 买蔡司 找有蔡司原厂加工服务的店 发回的镜片中有蔡司工厂的流水号 从蔡司官方小程序查询流水号 查看查询结果，是否跟你的镜片参数吻合 这个数据吻合了基本就判定是真的了  依视路的我没找到有原厂加工服务，就没考虑了。
我这里翻了翻攻略下面的留言，在细枝末节里找到了1688上的一家山东的店铺叫“山东正视光学”的店。 下单镜片之后，直接把眼睛架发给他，之后等一周左右就能收到新眼镜了~~🙂
后续
然而悲剧的事情马上就来~ 在我迫不及待的带上新眼镜的瞬间，一种从未有过的视觉眩晕感直面袭来，两个眼睛一直在合焦🙃
就是说你觉得看不清吧~但是盯着看一会儿就又清楚了。
我第一反应是镜子配错了，下午就到宝岛店里让店员查了镜子的度数，完全一致。
既然眼镜没做错，第二个反应就是验光出错了。当天验光师不在店里。
我第二天想再测试一次，宝岛小程序有30元验光预约，这个店所有的验光师都没法预约，不知道什么原因。
直接打电话去店里问能不能预约个验光30元的……
我是奔着花钱重验去的，结果验光师又给我测了40分钟，我的验光数据也没错。还没收钱……说这算是复查不收钱了……
那最后就只剩下自己的原因了，说是因为历史遗留问题，轴向变换太大，导致眼睛一时半会没法适应。建议是先带带看，一个月之后估计就差不多了。
排除了所有客观原因，我这也算是放心了，剩下的就自己慢慢调整适应吧……
这次配镜也算告一段落了，有惊无险。
最后还是要说一下，眼镜这种东西，最好还是要到专业的地方去配去做。一副眼镜毕竟要跟自己很长一段时间，一旦出错后期需要付出更大的精力与时间去调整适应。而且弄不好还会出现器质性病变，就得不偿失了。
有些钱该让别人挣就让别人挣去吧。😏</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老家房子的翻盖计划</title>
      <link>https://pingqvgjj.github.io/p/%E8%80%81%E5%AE%B6%E6%88%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E7%BF%BB%E7%9B%96%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 10:47:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pingqvgjj.github.io/p/%E8%80%81%E5%AE%B6%E6%88%BF%E5%AD%90%E7%9A%84%E7%BF%BB%E7%9B%96%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>爷爷留下的老家宅基地，今年夏天的时候终于要准备翻建了。
地方不大，三家分~两个叔叔还有我爸爸。不过三家现在都住在市里，基本不回来。
翻盖弄个小院~做个仓库，夏天来这里避暑洗车挺好的。
还有我妈心心念念的开心菜园计划也能实施了~ 有个院儿以后捣鼓点什么东西比市里方便的多~ 户型设计
初步设计楼下是车库或者仓库，楼上居住。本来想着楼下能盖净高4米，做个内分层，不过村里说盖不了……只好作罢。
虽说夏天就确认的翻盖计划，磨蹭到深秋才开始动工，慌慌张张赶紧定下施工队在入冬之前把地基打好了。
今天放假想起来回去看看情况。
拆平显得地方更小了😅
拆平之后
院子里留了好多新的红砖，是十几年前爷爷说要翻修这里的时候买下的，后来身体不好计划就一直没启动，留到现在，盖房子估计用不到了，留作砌院墙。
打好的地基用土盖起来，防止过冬被冻裂。
地基
街对面的不知什么的小庙，据说也是占的我爷爷家的宅基地。这种历史遗留问题在村子里还是很多的。
今年开春计划就又能开始推进了~早点建好，早点开始玩耍啊~😏</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
