<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>封城 on 记录与迷思</title>
    <link>https://pingqvgjj.github.io/tags/%E5%B0%81%E5%9F%8E/</link>
    <description>Recent content in 封城 on 记录与迷思</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Feb 2021 10:32:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pingqvgjj.github.io/tags/%E5%B0%81%E5%9F%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小区封锁记录-尾声</title>
      <link>https://pingqvgjj.github.io/p/%E5%B0%8F%E5%8C%BA%E5%B0%81%E9%94%81%E8%AE%B0%E5%BD%95-%E5%B0%BE%E5%A3%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 10:32:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pingqvgjj.github.io/p/%E5%B0%8F%E5%8C%BA%E5%B0%81%E9%94%81%E8%AE%B0%E5%BD%95-%E5%B0%BE%E5%A3%B0/</guid>
      <description>小区封锁记录-3尾声 自从1月18日开始上班，石家庄陆续恢复了生机。
 25号的时候单位大部分人都能出来了。小区门口管的也是越来越松，后面几天连出入证也不看了。
25号早上上班的人群
29日短途不跨区的公交车开始恢复运行，已经有不少人按耐不住开始坐公交出门了。
路上恢复运行的公交车
官方也出了通知，全市开始逐步恢复正常运行。消息反馈到各个小区已经是2月1日，紧接着就是在家憋疯了的人全跑出来，造成了2月1日~5日每天晚高峰的大堵车。
晚高峰的大堵车
后面快递陆续发货，箭馆恢复运行，地铁恢复运行，直到2月26日全市范围内的饭店恢复堂食，最后一个有感知的不便也消失了，石家庄完全恢复正常。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小区封锁记录-2</title>
      <link>https://pingqvgjj.github.io/p/%E5%B0%8F%E5%8C%BA%E5%B0%81%E9%94%81%E8%AE%B0%E5%BD%95-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 11:30:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pingqvgjj.github.io/p/%E5%B0%8F%E5%8C%BA%E5%B0%81%E9%94%81%E8%AE%B0%E5%BD%95-2/</guid>
      <description>1月11日~1月17日应当是封城最严格的一周，第一次核酸检测结果没有出来，社区组织第二次核酸还再进行中。
单位发了通知，周一没有来的同志都在家隔离7天再看情况到岗，妥妥的休息了一周，也妥妥的消耗了一周家里的储备。到18号上班前，家里还剩下半颗白菜，3颗橙子就没有其他水果蔬菜了……当然压缩饼干午餐肉什么的都还没有动，也没有到动的时候。
1月12日在社区进行了第二次核酸检测。相比社区的第一次检测，组织明显好了太多。每个单元一个志愿者，排到了再挨家叫下楼。从下楼到排队再到检测完成用了不到20分钟。
社区的第二次核酸检测
从社区微信群来看，这一周也是物资最匮乏的时候，市内所有大型购物超市都关闭了，外卖配送大都停止，仅存的几个可以配送的超市一般在开放预约后30分钟就会因为预约过多而关闭。 可以购买的种类也非常少。蔬菜只有白菜、西葫芦、西红柿等少量耐储存的，水果就更少了，只有沙糖桔跟梨。15号远程在京东到家给媳妇那边下了一单沙糖桔，预约的下午配送，结果第二天晚上才送到，好在橘子还不错。
附近的平价超市这段时间是表现最好的了，每天送周围5~6个小区的菜，价格不高，工作人员也很正规，算是良心企业了。奈何售卖情况太火爆，居委会怕人多聚集（怕担责任），不让在大门口卖，群众只能扒着墙头买东西。
.aspect-ratio {position: relative;width: 100%;height: 0;padding-bottom: 75%;}.aspect-ratio video {position: absolute;width: 100%;height: 100%;left: 0;top: 0;} 社区门口变成了三条封锁线，保安负责直接管理，居委会工作人员负责监督社区的封锁工作，公安处理突发的闹事群众镇住场子。分工明确，看来是结合了不少其他地方的封锁经验。
门口的防御力量-_-||
快递方便京东跟顺丰已经恢复了，不过送的都是积压的快递，外面的还是进不来。他们应该在主力在保证市内的物资运送。
1月18日，第二次核酸结果终于出来了。拿着单位的证明，身份证，绿码，终于能出来上班了。在家呆着实在是太烦躁，主要是能去单位食堂吃饭，再也不用操心吃什么的问题……
本来打算起青桔电车，想着街上没人，骑电车肯定很爽，结果，居然停止服务了！想来也是，没人换电池，电车被骑到没电长时间没人管，电池就彻底死掉了。还好，单车服务还有……
落满灰尘的电车暂停服务
上午9点多出小区，街上能看见点儿人了，不过还是冷清的很，听街面上的交警说市区所有大型主干道与环路交通管制，应该是防止车辆跨区行驶，还会抽查单位的证明，没有证明的话貌似要处罚小区的管理人员。
上午10点的街道晚上7点的街道
市内所有公共交通工具停止，包括公交、地铁、出租车。不知道滴滴之类的有没有运营。唉~早知道自己买个电动自行车，这个时候就在市里来回跑就方便多了。
关闭的地铁站1关闭的地铁站2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小区封锁记录-1</title>
      <link>https://pingqvgjj.github.io/p/%E5%B0%8F%E5%8C%BA%E5%B0%81%E9%94%81%E8%AE%B0%E5%BD%95-1/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 11:30:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pingqvgjj.github.io/p/%E5%B0%8F%E5%8C%BA%E5%B0%81%E9%94%81%E8%AE%B0%E5%BD%95-1/</guid>
      <description>疫情断断续续持续了一整年，从来没有感觉离自己这么近过。
1月5日朋友圈和各种群里面传出了石家庄出现确诊的消息，当时觉得应该跟这段时间全国散发的案例差不多，小范围隔离，封几个确诊小区，过一段时间就消停了。没想到事情发展的这么严重。晚上群里开始传要对所有小区进行封锁，不过因为不是官方消息大家也都没当回事。
1月6日，跟往常一样早上去上班，媳妇去医院复查。小区没什么措施，让正常出门了。到了单位就傻眼，有三分之二的同事没有到，小区封锁，官方通知封锁三天。赶紧看我们小区的群，果然也封锁了，只能进不能出。单位上层应该是提前有所准备，领导们据说5号晚上10点就都回办公室不准回家了。
媳妇复查结束回到工作室照顾猫猫，隔离在另一个小区。还好那边生活用品比较齐全，回来的时候路过我单位，拿走了一箱泡面跟一堆真空鸡腿鸡蛋什么的，先凑合着。
1月6日——1月8日三天一直在单位上班，由于是铁路运输行业，车没法及时停，工人师傅们都开始走连班，终到车的班组接着走下一趟，领导们紧急向上面反应争取将所有列车停运。单位的食堂也免费了，由于长途列车陆续停运，列车的餐料剩下不少，食堂的储备倒也充足。
1月7日下午，单位组织核酸检测，要不然小区没有核酸检测的不能回家。
1月8日，周五了。按照原定的计划，明天封锁解除。赶上周末，单位领导松口说科室工作人员可以回家，留党政正职在单位值班。下午看群里有风声说各小区要继续隔离14天，本来还准备接着在单位上班，直接改计划收拾东西先奔超市采购。媳妇工作室那边没有水果副食，14天没法撑过去。
下午4点，石家庄一条主干道 下午4点，石家庄服装批发集散地附近的街道
蔬菜超市开始限制人流，不过里面的商品还是很充足的，毕竟过去一整年，跟去年武汉封城还是有很大差别的。主要买了不少水果、零食，给媳妇那边送去。工作室猫粮也不够了，但是猫粮在家里，回去拿就出不来了。万幸单位还有个值班的同事，明天早上下班，还能接应一下。
8号晚上到家，进小区保安就通知后面14天封闭只进不出了。赶紧收拾猫粮、洗漱、维生素片装了个箱子准备第二天请同事下班的时候帮忙带去工作室。顺带收拾出好几盒鸡蛋，让同事带回家去，他家有小孩儿，鸡蛋剩的的不多了。
1月9号，一早小区门口就挤了一堆人在问卖菜的什么时候来。小区门口成了各种消息的集散地。
同事捎走给媳妇的给养之后，我这边在家也算是安心下来了。
回去清点了一下存货，冰箱里菜还有不少，周末买了很多水果。冷冻里面有父母给的很多包子馒头。还有一份做咖喱的食材，这几天午饭就先吃咖喱了。去年年初应对疫情，家里还准备了3整箱的18多维压缩饼干，一整箱“小白猪”午餐肉，好多自己封装的真空大米、黄豆、绿豆，很多瓶复合维生素。不过这些应该算是最坏的打算吧，这段时间应该是用不到他们。
其实这次慌慌张张回来，主要是怕住在同一个小区的奶奶没人照顾。父母住在另一个小区，环境不错，小区物业组织的很好，倒是不用担心。
果然，去奶奶家问了问，她那边没有馒头了，小区也没得卖，还好我冰箱里有不少，拿过去能吃一段时间。
所有事情安顿完成，就自己在家隔离吧，找点事情做，收拾收拾屋子，正好高项考试的课开始了，安心在家复习备考吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
